[{"question": "القاسم المشترك الأكبر ل 1386 و 4620 هو", "answer": {"option_0": "770", "option_1": "462", "option_2": "154", "option_3": "110", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "math", "resource": "https://www.alloschool.com/element/19994"}, {"question": "المضاعف المشترك الأصغر ل 1386 و 4620 هو", "answer": {"option_0": "6930", "option_1": "18480", "option_2": "55440", "option_3": "13860", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "math", "resource": "https://www.alloschool.com/element/19994"}, {"question": "عندما تطبق الأرض قوة تجاذب على جسم مادي يوجد بجوارها فإن هذا الأخير", "answer": {"option_0": "لا يطبق قوة تجاذب على الأرض", "option_1": "يطبق قوة تجاذب ذات نفس الشدة على الأرض", "option_2": "يطبق قوة تجاذب ذات شدة جد ضعيفة على الأرض", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20359"}, {"question": "يختلف وزن شخص على سطح القمر عن وزنه على سطح الأرض , لأن:", "answer": {"option_0": "القمر بعيد جدا على الأرض", "option_1": "ليس للقمر نفس كتلة و نفس شعاع الأرض", "option_2": "قيمة كتلة الشخص على القمر تختلف عن قيمتها على الأرض", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20359"}, {"question": "ودع علي و زينب والدهما و ركبا القطار حيث جلسا قرب النافذة و هما يشاهدان والدهما واقفا ًعلى الرصيف بعد دقائق تحرك القطار و بقي الأب واقفاً على الرصيف يراقب القطار و هو يبتعد عنه\nباعتبار القطار جسما مرجِعيا, يكون بعد انطلاقه", "answer": {"option_0": "علي و زينب في حركة", "option_1": "الأب في سكون", "option_2": "الأب في حركة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20363"}, {"question": "ودع علي و زينب والدهما و ركبا القطار حيث جلسا قرب النافذة و هما يشاهدان والدهما واقفا ًعلى الرصيف بعد دقائق تحرك القطار و بقي الأب واقفاً على الرصيف يراقب القطار و هو يبتعد عنه\n\nباعتبار علي جسما مرجِعيا يكون بعد انطلاق القطار", "answer": {"option_0": "الأب في حركة", "option_1": "زينب في حركة", "option_2": "القطار في حركة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20363"}, {"question": "يتحرك أحمد على دراجته وفق مسار مستقيمي بالنسبة لجسم مرجعي مرتبط بسطح الأرض\nيترك أحمد كرية مطاطية تسقط من يده خلال حركته\nمسار نقطة من إطار دراجة أحمد خلال الحركة بالنسبة للجسم المرجعي المرتبط بسطح الأرض", "answer": {"option_0": "مستقيمي", "option_1": "منحني", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20363"}, {"question": "يتحرك أحمد على دراجته وفق مسار مستقيمي بالنسبة لجسم مرجعي مرتبط بسطح الأرض\nيترك أحمد كرية مطاطية تسقط من يده خلال حركته\n\nمسار الكرية المطاطية بالنسبة لسطح الأرض", "answer": {"option_0": "مستقيمي", "option_1": "منحني", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20363"}, {"question": "يتحرك أحمد على دراجته وفق مسار مستقيمي بالنسبة لجسم مرجعي مرتبط بسطح الأرض\nيترك أحمد كرية مطاطية تسقط من يده خلال حركته\n\nمسار الكرية المطاطية بالنسبة لأحمد", "answer": {"option_0": "مستقيمي", "option_1": "منحني", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20363"}, {"question": "المسافات المقطوعة خلال نفس المدة الزمنية لنقطة من جسم في حركة مستقيمية منتظمة في معلم مرتبط بسطح الأرض:", "answer": {"option_0": "تتزايد", "option_1": "تتناقص", "option_2": "متساوية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20387"}, {"question": "السرعة اللحظية لجسم في حركة مستقيمية منتظمة في معلم مرتبط بسطح الأرض:", "answer": {"option_0": "أكبر من سرعته المتوسطة", "option_1": "تساوي سرعته المتوسطة", "option_2": "أصغر من سرعته المتوسطة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20387"}, {"question": "يكون مجموع القوى المطبقة على جسم صلب في حركة مستقيمية منتظمة بالنسبة لمرجع مرتبط بسطح الأرض :", "answer": {"option_0": "منعدم", "option_1": "غير منعدم", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20365"}, {"question": "نُرسل حاملا ذاتيا على طاولة أفقية بحيث نُحدث له دورانا حول نفسه و إزاحة أفقية (جميع الاحتكاكات مهملة)\nالحامل الذاتي بالنسبة لمرجع مرتبط بسطح الأرض:", "answer": {"option_0": "معزول ميكيانيكيا", "option_1": "شبه معزول ميكانيكيا", "option_2": "غير معزول ميكانيكيا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20365"}, {"question": "نُرسل حاملا ذاتيا على طاولة أفقية بحيث نُحدث له دورانا حول نفسه و إزاحة أفقية (جميع الاحتكاكات مهملة)\n\nجميع نقط الحامل الذاتي خلال حركته تكون لها :", "answer": {"option_0": "نفس المسار", "option_1": "مسارات مختلفة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20365"}, {"question": "نُرسل حاملا ذاتيا على طاولة أفقية بحيث نُحدث له دورانا حول نفسه و إزاحة أفقية (جميع الاحتكاكات مهملة)\n\nحركة مركز قصور الحامل الذاتي :", "answer": {"option_0": "مستقيمية منتظمة", "option_1": "مستقيمية غير منتظمة", "option_2": "منحنية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20365"}, {"question": "يوجد القرص في إحدى الحالات التالية :", "answer": {"option_0": "توازن", "option_1": "دوران وفق المنحنى الموجب", "option_2": "دوران وفق المنحنى السالب", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20371"}, {"question": "للكشف عن وجود الماء في تفاحة تستعمل:", "answer": {"option_0": "حاسة الشم", "option_1": "محلول فيهلين", "option_2": "كبريتات النحاس II اللامائي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20373"}, {"question": "للكشف عن وجود الملح في محلول مائي غير سام نستعمل:", "answer": {"option_0": "حاسة الذوق", "option_1": "محلول فيهلين", "option_2": "ورق  pH", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20373"}, {"question": "للكشف عن وجود السكر في محلول الشاي نستعمل:", "answer": {"option_0": "حاسة الإبصار", "option_1": "محلول فيهلين", "option_2": "جهاز pH متر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20373"}, {"question": "نعتبر المواد التالية : الكلوروفيل – النيلون – القطن – البلاستيك\nالمادتان الطبيعيتان هما:", "answer": {"option_0": "الكلوروفيل والنيلون", "option_1": "الكلوروفيل والقطن", "option_2": "الكلوروفيل والبلاستيك", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20373"}, {"question": "نسخن حتى الغليان خليطا من زهور الخزامى و كمية وافرة من الماء المقطر ثم نكثف الأبخرة المتصاعدة فنحصل على سائل له رائحة قوية للخزامى:\nتقنية استخراج المادة العطرية من الخزامى:", "answer": {"option_0": "الاستخراج بواسطة مذيب مائي", "option_1": "التقطير المائي", "option_2": "التحليل الكروماتوغرافي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20375"}, {"question": "عملية الترشيح هي:", "answer": {"option_0": "فصل سائلين غير قابلين للامتزاج", "option_1": "تبخير محلول وتكثيف بخاره الناتج بالتبريد", "option_2": "مرور محلول عبر طبقة من الرمل", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20375"}, {"question": "النوع الكيميائي الأكثر ذوبانية في الطور المتحرك هو:", "answer": {"option_0": "حمض الساليسليك", "option_1": "الأسبيرين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20375"}, {"question": "طبيعة الخطر الذي تشير إليه العلامة المعتمدة بالنسبة السيكلوهكسان:", "answer": {"option_0": "مادة أكالة", "option_1": "مادة محرقة", "option_2": "مادة قابلة للاحتراق بسهولة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20375"}, {"question": "التصنيع:", "answer": {"option_0": "تحول كيميائي", "option_1": "تحول فيزيائي", "option_2": "فصل مكونات خليط غير متجانس بواسطة ورق الترشيح", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20377"}, {"question": "يستخلص ملح الطعام (كلورور الصوديوم) عن طريق تبخير ماء البحر في أحواض بواسطة أشعة الشمس.\nالنوع الكيميائي كلورور الصوديوم المحصل :", "answer": {"option_0": "طبيعي", "option_1": "مُصنع", "option_2": "اصطناعي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20377"}, {"question": "السيليلوز مادة أولية يتم إخضاعها لمجموعة من التحولات الصناعية للحصول على الورق السيليلوز و الورق مادتان:", "answer": {"option_0": "طبيعيتان", "option_1": "مُصنعتان", "option_2": "الأولى طبيعية والثانية مصنعة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20377"}, {"question": "المواد المصنعة والمواد الإصطناعية:", "answer": {"option_0": "لا فرق بينها", "option_1": "المُصنعة لها مطابق طبيعي عكس الاصطناعية التي لا يوجد مطابق لها في الطبيعة", "option_2": "المُصنعة لا يوجد لها مطابق طبيعي عكس الإصطناعية التي يوجد لها مطابق في الطبيعة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20377"}, {"question": "من بين مكونات الذرة دقيقتان كتلتاهما جد متقاربتان و هما:", "answer": {"option_0": "الإلكترون والبروتون", "option_1": "الإلكترون والنوترون", "option_2": "البروتون والنوترون", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20379"}, {"question": "يشير تمثيل كرام لجزيئة إلى:", "answer": {"option_0": "التوزيع الخارجي للإلكترونات في الجزيئة", "option_1": "الصيغة العامة للجزيئة", "option_2": "هندسة الجزيئة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20381"}, {"question": "يتألف الجدول الدوري المعمول به حاليا من ترتيب العناصر الكيميائية حسب تزايد:", "answer": {"option_0": "عدد النوترونات في نواة ذراتها", "option_1": "عدد البروترونات في نواة ذراتها", "option_2": "عدد النويات في نواة ذراتها", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20383"}, {"question": "تتميز العناصر الكيميائية المنتمية الى نفس المجموعة الكيميائية ب:", "answer": {"option_0": "نفس العدد الذري", "option_1": "نفس عدد النويات", "option_2": "نفس عدد إلكترونات الطبقة الخارجية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20383"}, {"question": "عند إحداث تكهرب بالاحتكاك لجسمين:", "answer": {"option_0": "تظهر على كل من الجسمين كهرباء سالبة", "option_1": "تظهر على كل من الجسمين كهرباء موجبة", "option_2": "تظهر على أحد الجسمين كهرباء موجبة وعلى الجسم الأخر كهرباء سالبة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20878"}, {"question": "التأثير البيني الذي يظهر على شحنتين من نوعين مختلفين:", "answer": {"option_0": "تنافر", "option_1": "تجاذب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20878"}, {"question": "تتكون الدارة الكهربائية الممثلة في الشكل من مولد G ومصباح L وقاطع التيار K مغلق\n\nعند فتح قاطع التيار K في الدارة السابقة يكون التوتر بين مربطيه N و B:", "answer": {"option_0": "منعدما", "option_1": "مساويا للتوتر بين قطبي المولد G", "option_2": "مساويا للتوتر بين مربطي المصباح L", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20880"}, {"question": "يمثل المبيان الممثل في الشكل المميزة (التوتر شدة التيا) للصمام الثنائي زينر\n\nالصمام الثنائي زينر ثنائي قطب غير نشيط:", "answer": {"option_0": "خطي وتماثلي", "option_1": "خطي ولا تماثلي", "option_2": "لا خطي ولا تماثلي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20884"}, {"question": "يمثل الشكل جانبه مميزة مولد\n\nالمولد المدروس ثنائي قطب:", "answer": {"option_0": "نشيط لا خطي", "option_1": "غير نشيط خطي", "option_2": "نشيط خطي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20886"}, {"question": "تُمثل النقطة  في كل شكل من الأشكال التالية نقطة تقاطع مميزتي ثنائيي قطب\n\nالشكل الذي يتضمن مميزة ثنائي قطب يتميز بقوة كهرمحركة مضادة هو:", "answer": {"option_0": "الشكل a", "option_1": "الشكل b", "option_2": "الشكل c", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20886"}, {"question": "نعتبر أن المضخم العملياتي المستعمل في التركيب جانبه كاملا\n\nيسمى هذا التركيب للمضخم العملياتي:", "answer": {"option_0": "التركيب المطارد", "option_1": "التركيب المضخم غير العاكس", "option_2": "التركيب المضخم العاكس", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20890"}, {"question": "يسمى المحلول مائيا إذا كان المذيب هو:", "answer": {"option_0": "الكحول", "option_1": "الماء", "option_2": "الكحول والماء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20894"}, {"question": "نحضر محلولا مائيا لملح الطعام (كلورور الصوديوم) المذاب هو:", "answer": {"option_0": "ملح الطعام", "option_1": "الماء", "option_2": "الماء وملح الطعام", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20894"}, {"question": "نحضر محلولا كحوليا لليود المذيب هو:", "answer": {"option_0": "الكحول", "option_1": "اليود", "option_2": "الكحول واليود", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20894"}, {"question": "لتخفيف محلول نضيف إلى حجم معين منه:", "answer": {"option_0": "كمية مادة معينة من المُذاب", "option_1": "حجما معينا من المذيب", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20894"}, {"question": "لوصف", "answer": {"option_0": "قبل التحول الكيميائي", "option_1": "عند توقف التحول الكيميائي", "option_2": "قبل التحول الكيميائي وبعد توقفه", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20896"}, {"question": "ننمذج التحول الكيميائي بمعادلة كيميائية تشير إلى:", "answer": {"option_0": "طبيعة الأنواع الكيميائية للمتفاعلات", "option_1": "طبيعة الأنواع الكيميائية للنواتج", "option_2": "طبيعة الأنواع الكيميائية للمتفاعلات والنواتج", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20896"}, {"question": "تتم موازنة معادلة كيميائية بتطبيق:", "answer": {"option_0": "انحفاظ العناصر الكيميائية نوعا وعددا", "option_1": "انحفاظ الشحنة الإجمالية", "option_2": "انحفاظ العناصر الكيميائية نوعا وعددا وانحفاظ الشحنة الإجمالية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20896"}, {"question": "المتفاعل المحد هو الذي يستهلك خلال التحول الكيميائي:", "answer": {"option_0": "كليا", "option_1": "جزئيا", "option_2": "لا يستهلك", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20898"}, {"question": "يوافق التقدم الأقصى  للتفاعل:", "answer": {"option_0": "قيمة تقدم التفاعل x عند حالة وسطية أوبينية", "option_1": "أكبر قيمة للتقدم x", "option_2": "أصغر قيمة للتقدم x", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20898"}, {"question": "يمكن استكشاف النهر كوسط طبيعي باستعمال الوسائل التالية:", "answer": {"option_0": "قارورة الصيد – سنارة – محرار – خريطة تربية – مجهر – مصيدة ( شبكة دقيقة)", "option_1": "قارورة الصيد – مصيدة (شبكة دقيقة ) – محرار – ضاغط النباتات – خريطة تربية – سنارة", "option_2": "مصيدة (شبكة دقيقة) – سنارة – محرار – ضاغط النباتات – قارورة الصيد", "option_3": "قارورة الصيد – مجهر – سنارة – ضاغط النباتات – خريطة تربية", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20547"}, {"question": "تختلف وتتنوع الوسائل المستعملة لاستكشاف الأوساط الطبيعية لأن مكوناتها الفيزيائية:", "answer": {"option_0": "لا تتغير، والكائنات الحية الموجودة بها متنوعة", "option_1": "متنوعة، والكائنات الحية الموجودة بها لا تتغير", "option_2": "متنوعة، والكائنات الموجودة بها متنوعة كذلك", "option_3": "متنوعة، والكائنات الحية الموجودة بها كلها حيوانات", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20547"}, {"question": "الكائنات الحية التالية: البراميسيوم، الضفدع، النعناع، النخلة، دودة الأرض، الزرافة، البصل. تتميز بخاصية مشتركة:", "answer": {"option_0": "تنتمي جميعها للحيوانات", "option_1": "تتكون جميعها من خلايا", "option_2": "تنتمي جميعها للنباتات", "option_3": "تشكل الجزء غير الحي للأوساط الطبيعية", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20547"}, {"question": "يوجد الخبر الوراثي عند الإنسان في الخلايا، أين يتموضع الخبر الوراثي داخل الخلية ؟", "answer": {"option_0": "السيتوبلازم", "option_1": "النواة والسيتوبلازم", "option_2": "النواة", "option_3": "السيتوبلازم والغشاء  السيتوبلازمي", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20547"}, {"question": "التوزيع العمودي للنباتات:", "answer": {"option_0": "يمكن من معرفة طبيعة التربة", "option_1": "يمكن من معرفة الطبقات النباتية للمنطقة المدروسة", "option_2": "يبين أن الغابات تتوفر على جميع الطبقات النباتية", "option_3": "يرتبط بالتطبق العمودي للحيوانات", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20548"}, {"question": "المساحة الدنيا للجرد:", "answer": {"option_0": "يتم تحديدها بتقنية التربيع", "option_1": "يتم تحديدها في الغابات", "option_2": "لها مساحة ثابتة رغم تغير الأوساط", "option_3": "تعبر عن توزيع النباتات في منطقة معينة", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20548"}, {"question": "النوع المؤشر:", "answer": {"option_0": "هو النوع العرضي", "option_1": "هو النوع الأقل تواجدا في الجرود", "option_2": "يرتبط بالنوع ذي معيار التردد V", "option_3": "هو النوع المرافق", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20548"}, {"question": "يعبر عدد أفراد نفس النوع في كل وحدة مساحة عن:", "answer": {"option_0": "الوفرة", "option_1": "التغطية", "option_2": "السيادة", "option_3": "العشيرة الإحيائية", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20548"}, {"question": "التغطية:", "answer": {"option_0": "المساحة غير المغطاة بالنباتات بالمنطقة المدروسة", "option_1": "المساحة المغطاة بجميع أنواع النباتات بالمنطقة المدروسة", "option_2": "المساحة المغطاة بأنواع النباتات المرافقة", "option_3": "المساحة المغطاة من طرف مجموع أفراد نفس النوع", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20548"}, {"question": "العشيرة الإحيائية:", "answer": {"option_0": "مجموع المتعضيات المجهرية التي تعيش في توازن فيما بينها داخل نفس الوسط", "option_1": "مجموع الفلورة التي تعيش في توازن فيما بينها داخل نفس الوسط", "option_2": "مجموع الفونة التي تعيش في توازن فيما بينها داخل نفس الوسط", "option_3": "مجموع حيوانات ونباتات تعيش في توازن داخل وسط", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20548"}, {"question": "الحميلة البيئية:", "answer": {"option_0": "تتشكل من مجموع النباتات في منطقة معينة", "option_1": "تتمثل في الغابات والبحيرات", "option_2": "تتشكل من العشيرة الإحيائية والمحيا والتفاعلات فيما بينها بالنسبة لوسط معين", "option_3": "تتمثل في الدعامة الفيزيائية التي تعيش عليها الكائنات الحية", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20548"}, {"question": "لتحديد طبيعة مناخ منطقة جغرافية ما، يتم التركيز على تحليل:", "answer": {"option_0": "معدلات الحرارة والتساقطات", "option_1": "معدلات الرطوبة وسرعة الرياح", "option_2": "معدلات التساقطات فقط", "option_3": "معدلات الحرارة فقط", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "التساقطات في المغرب:", "answer": {"option_0": "تتغير حسب المسافة من البحر", "option_1": "تتغير حسب توجيه السفوح", "option_2": "لا تتأثر بالارتفاع", "option_3": "تزداد عند انخفاض درجة الحرارة", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "يتأثر توزيع النباتات بمناطق البحر الأبيض المتوسط ب:", "answer": {"option_0": "درجات الحرارة العليا", "option_1": "درجات الحرارة الدنيا", "option_2": "الوسع الحراري", "option_3": "بالحاصل مطر حراري", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "بالمغرب وبشكل عام يكون السفح الأقل تشمسا والأكثر رطوبة هو:", "answer": {"option_0": "الموجه نحو الشمال الغربي", "option_1": "الموجه نحو الجنوب الغربي", "option_2": "الموجه نحو الجنوب الشرقي", "option_3": "الموجه نحو الشمال الشرقي", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "نعبر عن الوسع الحراري بحساب الفرق بين:", "answer": {"option_0": "حرارة النهار وحرارة اليل", "option_1": "حرارة اليوم الساخن واليوم البارد من الشهر", "option_2": "معدل حرارة الشهر الأكثر حرارة ومعدل حرارة الشهر الأكثر برودة", "option_3": "الحرارة في فصل الصيف والحرارة في فصل الشتاء", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "ترتفع رطوبة الجو في منطقة ما:", "answer": {"option_0": "كلما زاد معدل الإمطار", "option_1": "كلما انخفض معدل درجة الحرارة", "option_2": "كلما زاد معدل الإمطار وزاد معدل درجة الحرارة", "option_3": "كلما زاد معدل الإمطار ونقص معدل درجة الحرارة", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "يتم تحديد نوع المناخ لمنطقة ما اعتمادا على:", "answer": {"option_0": "معدلات الحرارة والرطوبة", "option_1": "معدلات الأمطار وقوة الرياح والإضاءة", "option_2": "معدلات الأمطار ودرجة الحرارة الدنيا", "option_3": "معدلات الأمطار ودرجات الحرارة السنوية", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "المساحة الحي مناخية هي مساحة تحدد على الأخطوط الحيمناخي:", "answer": {"option_0": "المجلات المناخية لانتشار تنبت معين", "option_1": "المجالات المناخية لانتشار حيوان معين", "option_2": "المجالات المناخية التي تتميز بشتاء معتدل", "option_3": "المجالات المناخية التي تتميز بتساقطات مهمة", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20550"}, {"question": "علاقة تعتبر غير ضرورية للعيش، وتكون مفيدة لطرف واحد دون الاضرار بالآخر هي:", "answer": {"option_0": "التكافل", "option_1": "التطفل", "option_2": "التنافس", "option_3": "التعايش", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20551"}, {"question": "علاقة تربط كائنات حية من أنواع مختلفة وتتميز بدوامها وبالنفع  المتبادل بين الطرفين:", "answer": {"option_0": "التكافل", "option_1": "التطفل", "option_2": "التنافس", "option_3": "التعايش", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20551"}, {"question": "تكون الكتلة الإحيائية لتربة غابوية:", "answer": {"option_0": "أكبر من الكتلة الإحيائية لجزئها العلوي", "option_1": "أصغر من الكتلة الإحيائية لجزئها العلوي", "option_2": "مساوية لكتلة جميع الكائنات الحية الموجودة بالتربة", "option_3": "مساوية لكتلة جميع مكونات التربة", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20551"}, {"question": "انحلال المادة:", "answer": {"option_0": "هو هدم المواد العضوية من طرف المحللين", "option_1": "حلمأة معادن الصخرة الأم", "option_2": "تتوقف على الظروف المناخية", "option_3": "هي أصل تراجع التربة", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20551"}, {"question": "الامطار الحمضية تنتج عن تلوث:", "answer": {"option_0": "الهواء", "option_1": "التربة", "option_2": "الماء", "option_3": "البحار", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20552"}, {"question": "ظاهرة طبيعية تتمثل في احتفاظ الارض (الغلاف الجوي) بالأشعة تحت الحمراء:", "answer": {"option_0": "ثقب الاوزون", "option_1": "الاحتباس الحراري", "option_2": "الطاقة المتجددة", "option_3": "بعض الغازات المطروحة في الجو", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20552"}, {"question": "المكافحة البيولوجية طريقة لمحاربة كائنات حية مضرة باستعمال:", "answer": {"option_0": "متعضيات محللة", "option_1": "مستهلكها الطبيعي", "option_2": "مواد قاتلة مصنعة بطرق بيولوجية", "option_3": "مبيدات غير ملوثة", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20552"}, {"question": "العامل البيئي هو كل عنصر من عناصر الوسط يمكنه التأثير على:", "answer": {"option_0": "الكائنات الحية", "option_1": "الحيوانات فقط", "option_2": "المحيا", "option_3": "النباتات فقط", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20552"}, {"question": "عندما يتعدى عامل بيئي حد التحمل فإن الكائنات الحية:", "answer": {"option_0": "تدخل في حياة بطيئة", "option_1": "لا تبالي بالتغير", "option_2": "تموت أو يتناقص عددها", "option_3": "تنمو و يزداد عددها", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20552"}, {"question": "تنتج حبات اللقاح على مستوى:", "answer": {"option_0": "الخويط", "option_1": "المئبر", "option_2": "الميسم", "option_3": "المبيض", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "تنتج البويغات الصغيرة على مستوى المئبر:", "answer": {"option_0": "بعد انقسام اختزالي", "option_1": "بعد انقسام تعادلي", "option_2": "بعد انقسام اختزالي ثم تعادلي", "option_3": "من خلايا أم أحادية الصيغة الصبغية", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "الخلية ثنائية النواة بالكيس الجنيني للزهرة تسمى:", "answer": {"option_0": "البيضة التابعة", "option_1": "الخلية المساعدة", "option_2": "الخلية المركزية", "option_3": "الخلية المعاكسة", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "تتكون حبة اللقاح من:", "answer": {"option_0": "خليتين أحاديتي الصيغة الصبغية", "option_1": "خليتين ثنائيتي الصيغة الصبغية", "option_2": "خلية واحدة ثنائية الصيغة الصبغية", "option_3": "حييين مئبريين", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "تتعرض نواة البوغ الكبير لثلاث انقسامات غير مباشرة فيتشكل الكيس الجنيني الذي يتكون من:", "answer": {"option_0": "ثمان خلايا أحادية الصيغة الصبغية", "option_1": "سبع خلايا", "option_2": "البييضة", "option_3": "البييضة غير الملقحة والخلية المركزية", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "تسمى عملية نقل حبوب اللقاح من الأسدية الى ميسم المدقة:", "answer": {"option_0": "إزالة الاسدية", "option_1": "الإخصاب المضاعف", "option_2": "الأبر", "option_3": "إنبات حبوب اللقاح", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "خلال إنبات بذرة يحصل الجنين على العناصر المقيتة من:", "answer": {"option_0": "الماء", "option_1": "التربة", "option_2": "حلمأة المدخرات", "option_3": "درجة الحرارة والماء", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "خلال الإخصاب المضاعف يتم:", "answer": {"option_0": "تضاعف البييضات غير الملقحة لكي يتم إخصابها", "option_1": "إخصاب البييضة غير الملقحة والخلية المركزية بواسطة حييين مئبريين", "option_2": "تشكل الثمرة داخل البذرة", "option_3": "إخصاب البييضة غير الملقحة والخلايا المساعدة بواسطة حييين مئبريين", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "تتميز كاسيات البذور:", "answer": {"option_0": "بوجود بذور مغلفة داخل ثمار", "option_1": "بوجود ثمار مغلفة داخل بذور", "option_2": "بكونها تنتج بذورا غير مغلفة", "option_3": "بكونها غير منتجة في بعض الأحيان للثمار", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20908"}, {"question": "تتميز مخاريط عاريات البذور:", "answer": {"option_0": "بوجود السبلات", "option_1": "بوجود السبلات والبتلات", "option_2": "بغياب السبلات والبتلات", "option_3": "باحتوائها أحيانا على السبلات والبتلات", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "عضو توالدي أنثوي يحتوي على بييضة غير ملقحة عند بعض النباتات:", "answer": {"option_0": "حاملة الأمشاج", "option_1": "البييضة غير الملقحة", "option_2": "الجويزة", "option_3": "النقير", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "يمكن اعتبار الحرشف الذكري سداة لأنه:", "answer": {"option_0": "يتكون من خويط ومئبر", "option_1": "يتوفر على كيسين لقاحيين", "option_2": "يتكون من أربعة أكياس لقاحية", "option_3": "ينتج حاملة الأمشاج", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "يكتمل نمو حبوب اللقاح عند عاريات البذور خلال:", "answer": {"option_0": "أسبوع", "option_1": "شهر", "option_2": "سنة", "option_3": "سنتين", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "عند عاريات البذور تحتوي البييضة الناضجة على:", "answer": {"option_0": "بييضة غير ملقحة واحدة", "option_1": "بييضتين غير ملقحتين", "option_2": "سبع خلايا", "option_3": "حاملة أمشاج واحدة", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "الإخصاب عند عاريات البذور:", "answer": {"option_0": "يمكن أن يكون مضاعفا أحيانا", "option_1": "يؤدي إلى تكون الثمرة", "option_2": "يسمح بتكون بيضة ثنائية الصيغة الصبغية", "option_3": "يمكن أن ينتج عنه بذرة أحادية الصيغة الصبغية", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "تتميز البذرة عند عاريات البذور:", "answer": {"option_0": "بجناحين", "option_1": "بجناح واحد", "option_2": "بغياب الأجنحة", "option_3": "مغلفة بثمرة", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "من خاصيات عاريات البذور أنها:", "answer": {"option_0": "تنتج الثمرة عن تطور المبيض", "option_1": "تنتج البذرة عن تطور المبيض", "option_2": "تنتج البذرة عن الإخصاب المضاعف", "option_3": "لا تنتج ثمارا", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20909"}, {"question": "يمتاز نبات دورته الصبغية من النوع الأحادي الصيغة الصبغية بـ:", "answer": {"option_0": "إخصاب يأتي مباشرة بعد الانقسام الاختزالي", "option_1": "انقسام اختزالي يأتي مباشرة بعد الإخصاب", "option_2": "انقسام اختزالي وإخصاب متباعدين زمنيا", "option_3": "سيادة الطور ثنائي الصيغة الصبغية", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20910"}, {"question": "يمتاز نبات دورته الصبغية من النوع الثنائي الصيغة الصبغية بـ:", "answer": {"option_0": "إخصاب يأتي مباشرة بعد الانقسام الاختزالي", "option_1": "انقسام اختزالي يأتي مباشرة بعد الإخصاب", "option_2": "انقسام اختزالي وإخصاب متباعدين زمنيا", "option_3": "طور أحادي الصيغة الصبغية وطور ثنائي الصيغة الصبغية متكافئين", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20910"}, {"question": "يمتاز نبات دورته الصبغية من النوع أحادي ثنائي الصيغة الصبغية بـ:", "answer": {"option_0": "إخصاب يأتي مباشرة بعد الانقسام الاختزالي", "option_1": "انقسام اختزالي متبوع مباشرة  بالإخصاب", "option_2": "انقسام اختزالي وإخصاب متباعدين زمنيا", "option_3": "سيادة الطور أحادي الصيغة الصبغية", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20910"}, {"question": "حدد الاقتراح الخاطئ من بين مايلي:", "answer": {"option_0": "الطحالب نباتات تتوفر على ساق وأوراق", "option_1": "لا يتم التوالد الجنسي إلا بين النباتات التي تنتمي لنفس النوع", "option_2": "تتوفر كاسيات البذور على ثمار بداخلها بذور", "option_3": "الحزازيات نباتات لا زهرية", "correct_option": 0}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20910"}, {"question": "المصطلح الذي يدل على التوالد اللاجنسي عند النباتات هو:", "answer": {"option_0": "توالد خضري", "option_1": "انقسام اختزالي", "option_2": "أبر مطابق", "option_3": "تكاثر إنباتي", "correct_option": 3}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "يتميز التوالد الخضري بكونه:", "answer": {"option_0": "يلائم جميع النباتات", "option_1": "يسمح بسرعة انتشار النبات", "option_2": "يسمح بظهور تنوع في النبات", "option_3": "يحتفظ بنفس خصائص النبات", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "الفسيلة هي:", "answer": {"option_0": "نبتة لها درنات", "option_1": "قطعة جدر مثبتة على نبتة مجاورة", "option_2": "قطعة من نبتة يمكنها إعطاء نبتة جديدة", "option_3": "ساق نبتة يتم دفنها في التربة", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "الرئد هو:", "answer": {"option_0": "درنة", "option_1": "ساق هوائية بها جذور", "option_2": "ساق تحأرضية بها جذور", "option_3": "جذر أفقي زاحف فوق التربة", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "الجذمور هو:", "answer": {"option_0": "درنة", "option_1": "ساق هوائية بها جذور", "option_2": "ساق تحأرضية بها جذور", "option_3": "جذر أفقي زاحف فوق التربة", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "يتم ترقيد ساق النبات لكي يكون:", "answer": {"option_0": "أغصانا جديدة قبل عزله عن النبتة الأم", "option_1": "أوراقا جديدة قبل عزله عن النبتة الأم", "option_2": "جذورا جديدة قبل عزله عن النبتة الأم", "option_3": "بذورا قبل عزله عن النبتة", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "من حيث التنوع البيولوجي تكون النبتات الجديدة المحصلة بالتكاثر النباتي مقارنة بالنبتة الأم:", "answer": {"option_0": "مختلفة تماما", "option_1": "متشابهة تماما", "option_2": "متشابهة في بعض الصفات فقط", "option_3": "مختلفة في صفات أخرى", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "توالد توت الأرض بالترقيد يعني:", "answer": {"option_0": "أنه يتم ترقيد بذور النبتة في التربة", "option_1": "أنه يتم ترقيد الأبواغ في التربة", "option_2": "أن هناك رائدات تستطيل ثم تتجذر وتظهر نبتة جديدة", "option_3": "أن هناك جذمور يستطيل ثم تظهر فوقه نبتة جديدة", "correct_option": 2}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "الدرنة هي (مثال البطاطس):", "answer": {"option_0": "جذر تجمع فيه النبتة مذخراتها", "option_1": "ساق تحأرضي تجمع فيها النبتة مذخراتها", "option_2": "ثمرة النبتة تجمع فيها مذخراتها", "option_3": "جدمور تجمع فيه النبتة مذخراتها", "correct_option": 1}, "grade": "10", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20911"}, {"question": "لتكن العبارة التالية “سأقضي عطلتي الصيفية في اكادير أو في ازيلال”\nما هو نفي هذه العبارة", "answer": {"option_0": "لن أقضي عطلتي الصيفية في اكادير أو في ازيلال", "option_1": "لن أقضي عطلتي الصيفية في اكادير وفي ازيلال", "option_2": "لن أسافر خلال عطلتي الصيفية", "option_3": "لن أقضي عطلتي الشتوية في اكادير أو في ازيلال", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "math", "resource": "https://www.alloschool.com/element/36957"}, {"question": "لتكن العبارة التالية “إذا كان الجو حارا سأذهب إلى الشاطئ“\nما هو نفي هذه العبارة", "answer": {"option_0": "إذا كان الجو حارا لن أذهب إلى الشاطئ", "option_1": "إذا لم يكن الجو حارا لن أذهب إلى الشاطئ", "option_2": "إذا لم يكن الجو حارا سأذهب إلى الشاطئ", "option_3": "الجو حار ولن أذهب إلى الشاطئ", "correct_option": 3}, "grade": "11", "subject": "math", "resource": "https://www.alloschool.com/element/36957"}, {"question": "قيمة الثابتة C تكون:", "answer": {"option_0": "منعدمة", "option_1": "تتعلق بالحالة المرجعية التي يتم اختيارها", "option_2": "تتعلق فقط بأصل المحور", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20406"}, {"question": "خلال السقوط الحر لجسم صلب كتلته m في مجال الثقالة المنتظم ذي الشدة g, بدون سرعة بدئية:", "answer": {"option_0": "تتزايد طاقة وضعه الثقالية", "option_1": "تتناقص طاقة وضعه الثقالية", "option_2": "لا تتغير طاقة وضعه الثقالية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20406"}, {"question": "إذا كانت كل القوى المطبقة على جسم صلب تنجز شغلا منعدما باستثناء وزنه:", "answer": {"option_0": "تنحفظ الطاقة الميكانيكية", "option_1": "لا تنحفظ الطاقة الميكانيكية", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20410"}, {"question": "نعتبر جسما صلبا في حركة إزاحة على مستوى أفقي بالنسبة لحالتين مختلفتين:\r\nالحالة الأولى: تتم حركة الجسم بدون احتكاك\r\nالحالة الثانية: تتم حركة الجسم باحتكاك\r\nلا تنحفظ الطاقة الميكانيكية للجسم في:", "answer": {"option_0": "الحالة الأولى", "option_1": "الحالة الثانية", "option_2": "الحالتين معا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20410"}, {"question": "يتحول جزء من الطاقة الميكانيكية إلى طاقة حرارية في:", "answer": {"option_0": "الحالة الأولى", "option_1": "الحالة الثانية", "option_2": "الحالتين معا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20410"}, {"question": "المتفاعل المحد هو المتفاعل:", "answer": {"option_0": "الذي يختفي جزئيا عند نهاية التحول", "option_1": "الذي يختفي كليا عند نهاية التحول", "option_2": "الذي لا يشارك في التفاعل", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20426"}, {"question": "يمكننا التقدم الأقصى  من:", "answer": {"option_0": "تحديد كمية مادة المتفاعلات عند الحالة البدئية", "option_1": "تحديد حصيلة المادة عند حالة وسيطية", "option_2": "تحديد حصيلة المادة عند نهاية التطور", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20426"}, {"question": "يمثل منحنى الشكل جانبه تطور كمية مادة متفاعلين A وB خلال تحول كيميائي بدلالة تقدم التفاعل x:\n\nالمتفاعل المُحد هو:", "answer": {"option_0": "A", "option_1": "B", "option_2": "A وB معا", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20426"}, {"question": "يتميز تفاعل أكسدة  اختزال بانتقال:", "answer": {"option_0": "الإلكترونات", "option_1": "البروتونات", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21015"}, {"question": "النوع الكيميائي القادر على فقدان إلكترون أو أكثر:", "answer": {"option_0": "مؤكسد", "option_1": "مختزل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21015"}, {"question": "تتكون مزدوجة مؤكسد مختزل من مؤكسد ومختزل:", "answer": {"option_0": "مترافقين", "option_1": "غير مترافقين", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21015"}, {"question": "توجد الفلزات وسط الجدول الدوري في الجهة اليسرى، ذراتها قابلة لفقدان الإلكترونات لتستجيب للقاعدة الثمانية، إذن فهي تلعب دور:", "answer": {"option_0": "المؤكسد", "option_1": "المختزل", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21015"}, {"question": "المُستقبل ثنائي قطب يحول الطاقة الكهربائية المكتسبة إلى:", "answer": {"option_0": "شكل آخر وحيد من الطاقة", "option_1": "طاقة حرارية", "option_2": "شكل آخر من الطاقة بالإضافة إلى الطاقة الحرارية", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20414"}, {"question": "تتناسب الطاقة المبددة بمفعول جول في موصل أومي مقاومته R, يمر فيه تيار كهربائي شدته I خلال مدة معينة t:", "answer": {"option_0": "مع شدة التيار", "option_1": "مع مربع شدة التيار", "option_2": "مع مربع المقاومة", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20414"}, {"question": "المُولد ثنائي قطب يحول الطاقة الكيميائية المستهلكة إلى:", "answer": {"option_0": "طاقة كهربائية", "option_1": "طاقة حرارية مبددة", "option_2": "طاقة كهربائية وطاقة حرارية مبددة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20414"}, {"question": "وحدة شدة المجال المغنطيسي في النظام العالمي للوحدات:", "answer": {"option_0": "المتر m", "option_1": "الأمبير A", "option_2": "التسلا T", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20975"}, {"question": "تخضع إبرة ممغنطة قرب لفة (موصل دائري) يمر بها تيار كهربائي إلى تأثير:", "answer": {"option_0": "المجال المغنطيسي المحدث من طرف اللفة", "option_1": "المجال المغنطيسي الأرضي", "option_2": "المجال المغنطيسي الأرضي والمجال المغنطيسي المحدث من طرف اللفة معا", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20979"}, {"question": "دور العين في الرؤية المباشرة للأشياء:", "answer": {"option_0": "إرسال أشعة ضوئية", "option_1": "استقبال الأشعة الضوئية الواردة من الشيء", "option_2": "إرسال واستقبال الأشعة الضوئية", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20991"}, {"question": "عند تحقق رؤية العين لشيء مضاء تتكون صورته:", "answer": {"option_0": "على مستوى البلورية", "option_1": "على مستوى الشبكية", "option_2": "على مستوى البؤبؤ", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20991"}, {"question": "ينتشر الضوء في وسط شفاف و متجانس ف يجميع الاتجاهات وفق خطوط:", "answer": {"option_0": "مستقيمية", "option_1": "شلجمية", "option_2": "دائرية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20991"}, {"question": "دور العصب البصري في تأويل صورة شيء مرئي بواسطة العين:", "answer": {"option_0": "استقبال الأشعة الضوئية الواردة من الشيء", "option_1": "ترجمة المعلومات المتوصل بها من الشبكية", "option_2": "توصيل المعلومات الواردة من الخلايا الحساسة للشبكية إلى الدماغ", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20991"}, {"question": "ينعكس الضوء على سطح:", "answer": {"option_0": "قطعة معدنية صقيلة", "option_1": "قطعة خشب", "option_2": "قطعة قماش", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20991"}, {"question": "المرأة المستوية عبارة عن:", "answer": {"option_0": "سطح عاكس كروي", "option_1": "سطح خشن مستوي", "option_2": "سطح عاكس مستوي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20999"}, {"question": "تعطي المرأة المستوية لشيء مضيء:", "answer": {"option_0": "صورة وحيدة", "option_1": "صورتين مزدوجتين", "option_2": "صورة وحيدة لها أبعاد مختلفة عن أبعاد الشيء المضيء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20999"}, {"question": "للحصول باللانهاية على صورة شيء AB عمودي على المحور البصري الرئيسي لعدسة رقيقة مجمعة L، بحيث تنتمي A لهذا المحور، يجب أن تكون النقطة A:", "answer": {"option_0": "منطبقة مع  البؤرة الشيء للعدسة", "option_1": "بين المركز البصري O و F", "option_2": "قبل F", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21003"}, {"question": "المكبرة عدسة رقيقة مجمعة تعطي لشيء دقيق صورة يمكن رؤيتها بالعين عبر العدسة\r\nالصورة المحصلة في هذه الحالة:", "answer": {"option_0": "حقيقية ومعتدلة وأكبر من الشيء", "option_1": "وهمية ومعتدلة وأكبر من الشيء", "option_2": "وهمية ومقلوبة وأكبر من الشيء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21007"}, {"question": "المسافة البؤرية للنظام الشيئي لمنظار فلكي:", "answer": {"option_0": "تساوي المسافة البؤرية لنظامه العيني", "option_1": "أصغر من المسافة البؤرية لنظامه العيني", "option_2": "أكبر من المسافة البؤرية لنظامه العيني", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21011"}, {"question": "ليعطي النظام العيني صورة نهائية مكبرة ووهمية تتكون في اللانهاية، يجب أن تكون الصورة الوسيطية المحصلة بواسطة النظام الشيئي لمنظار فلكي:", "answer": {"option_0": "قبل المستوى البؤري الصورة للنظام العيني", "option_1": "بالمستوى البؤري الصورة للنظام العيني", "option_2": "بعد المستوى البؤري الصورة للنظام العيني", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21011"}, {"question": "يتكون المجهر من نظامين بصريين مجمعين محوراهما البصريين الرئيسين", "answer": {"option_0": "متعامدان", "option_1": "متوازيان", "option_2": "منطبقان", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21011"}, {"question": "ليعطي النظام العيني لمجهر صورة نهائية مكبرة ووهمية باللانهاية يجب أن تكون الصورة الوسيطية المحصلة بواسطة النظام الشيئي:", "answer": {"option_0": "بالمستوى البؤري الشيئي للنظام العيني للمجهر", "option_1": "بالمستوى البؤري الصورة للنظام الشيئي للمجهر", "option_2": "بين المستويين البؤريين المذكورين أعلاه", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21011"}, {"question": "يجب وضع البؤبؤ وراء النظام العيني لمجهر بشكل ملائم لكي تستقبل العين كل الضوء الخارج من المجهر ذلك لأن قطر الدائرة العينية يكون:", "answer": {"option_0": "أصغر من قطر بؤبؤ العين", "option_1": "يساوي قطر بؤبؤ العين", "option_2": "أكبر من قطر بؤبؤ العين", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21011"}, {"question": "العنصران الأساسيان في مركب عضوي هما:", "answer": {"option_0": "الكربون والأكسيجين", "option_1": "الكربون والهيدروجين", "option_2": "الكربون والأزوت", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21023"}, {"question": "ينتج عن الهكسان ذي السلسلة الخطية، مركبان أحدهما 2- مثيل بنتان، والثاني 2 ; 2- ثنائي مثيل بوتان\r\nإعادة التكوين التي خضع لها الهكسان:", "answer": {"option_0": "تكون متماكبات", "option_1": "إزالة هيدروجين", "option_2": "تكون هيدروكربورات حلقية", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21038"}, {"question": "للرفع من جودة البنزين المستخلص من عملية تقطير البترول يتم رفع معامل الأوكتان بالحفاظ على عدد ذرات كربون السلسلة وتحويلها من خطية إلى متفرعة\r\nالتقنية المعتمدة لتحقيق ذلك هي:", "answer": {"option_0": "البلمرة", "option_1": "التكسير", "option_2": "إعادة التكوين", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21038"}, {"question": "المواد البلاستيكية المستعملة في حياتنا اليومية مكونة من جزيئات ذات سلسلة كربونية جد طويلة تسمى متعددات الجزيئات نحصل عليها صناعيا باعتماد تقنية:", "answer": {"option_0": "التكسير", "option_1": "إعادة التكوين", "option_2": "البلمرة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21042"}, {"question": "تصنع بعض أكياس البلاستيك من متعدد الإثيلن (البولي إثيلن PE) باعتماد بلمرة:", "answer": {"option_0": "الإيثان", "option_1": "الإثيلن", "option_2": "البروبن", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/21042"}, {"question": "تتكون رواسب المجاري المائية على العموم من:", "answer": {"option_0": "الصخور الكربوناتية", "option_1": "المبخرات", "option_2": "الحصى والجراويل والرمل والطين", "option_3": "التراكمات الصخرية", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40752"}, {"question": "الحصى الشاطئي:", "answer": {"option_0": "حصى جد مدملك يحمل في الغالب حزات مستوية", "option_1": "حصى ذو شكل متعدد الوجوه والأضلاع وتكون أحرفه دقيقة الدملكة وسطوحه منقوشة", "option_2": "حصى مسطح أو كروي يحمل أثار الاصطدام", "option_3": "حصى متعدد الأضلاع قليل الدملكة", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40752"}, {"question": "الدلتا وسط بيئي:", "answer": {"option_0": "يتميز بالرواسب الكربوناتية", "option_1": "يتميز بترسب المبخرات", "option_2": "يتميز برواسب متنوعة (طين وطمي وحصى)", "option_3": "يتميز بترسب العناصر العالقة على الخصوص", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40752"}, {"question": "تتميز المستحاثة الأستراتيغرافية:", "answer": {"option_0": "بامتداد جغرافي ضيق وبتطور سريع", "option_1": "بامتداد جغرافي ضيق وبتطور بطيء", "option_2": "بامتداد جغرافي واسع وبتطور بطيء", "option_3": "بامتداد جغرافي واسع وبتطور سريع", "correct_option": 3}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40753"}, {"question": "الفجوة الاستراتيغرافية:", "answer": {"option_0": "بنية في الطبقات الرسوبية تدل عن التجاوز البحري", "option_1": "بنية في الطبقات الرسوبية تدل عن انقطاع في الترسب", "option_2": "بنية في الطبقات الرسوبية تعبر عن استمرار الترسب في وسط بحري", "option_3": "بنية في الطبقات الرسوبية تعبر عن حدود الطبقات الرسوبية", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40753"}, {"question": "النظام الاستراتيغرافي هو:", "answer": {"option_0": "مجموع الطبقات الرسوبية التي توضعت خلال دورة رسوبية", "option_1": "تقسيم في السلم الاستراتيغرافي يناسب دورة تكتونية", "option_2": "مجموعة من الطوابق التي توضعت أثناء فترة زمنية تسمى العصر الجيولوجي", "option_3": "مجموعة من الطوابق التي توضعت أثناء فترة زمنية تسمى بالدور", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40753"}, {"question": "تعتبر ثلاثيات الفصوص مستحاثات استراتيغرافية جيدة لتأريخ طبقات:", "answer": {"option_0": "الحقب الأول", "option_1": "ما قبل الكمبري", "option_2": "الحقب الثاني", "option_3": "الحقب الثالث", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40753"}, {"question": "النيموليت مستحاثات استراتيغرافية سادت خلال:", "answer": {"option_0": "الكريتاسي", "option_1": "الجوراسي", "option_2": "الباليوجين", "option_3": "النيوجين", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40753"}, {"question": "ينتمي الفحم بحوض جرادة إلى:", "answer": {"option_0": "الطابق الويستفالي من النظام التفحمي", "option_1": "الطابق الويستفالي من النظام البرمي", "option_2": "الطابق الناموري من النظام التفحمي", "option_3": "الطابق الناموري من النظام البرمي", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40753"}, {"question": "الـ ARN :", "answer": {"option_0": "يوجد حصريا عند الكائنات ذات النواة غير الحقيقية", "option_1": "يتم تركيبه في النواة انطلاقا من الـ ADN", "option_2": "لا يستلزم تركيبه أي طاقة", "option_3": "يتم تركيبه في السيتوبلازم", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33971"}, {"question": "الريبوزومات أو الأجسام الريبية:", "answer": {"option_0": "تتواجد فقط عند الخلايا ذات النواة الحقيقية", "option_1": "لا تحتوي على بروتينات", "option_2": "هي العضيات المسؤولة عن تركيب البروتيدات", "option_3": "هي مواقع تركيب الـ ARNm", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33971"}, {"question": "السلسلة المطابقة لمتتالية الـ ADN التالية CATCGCCTTAGCGGCTACCACAT هي:", "answer": {"option_0": "CTACGCCAATGCGGCATCCTCTA", "option_1": "GTAGCGGAATCGCCGATGGTGTA", "option_2": "GTAGCCGAATCGCCGATGGTGTA", "option_3": "GATGCGGTTAGCGGCTAGGAGAT", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33971"}, {"question": "تسخير الهندسة الوراثية في المجال الفلاحي يستهدف:", "answer": {"option_0": "الرفع من المردود الزراعي فقط", "option_1": "إنتاج نباتات مقاومة للحشرات ولمبيدات الأعشاب الضارة فقط", "option_2": "التقليص من كلفة الإنتاج الفلاحي فقط", "option_3": "تحقيق كل هذه المزايا السالفة الذكر", "correct_option": 3}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33972"}, {"question": "الهرمونات البشرية المحصلة بواسطة الهندسة الوراثية:", "answer": {"option_0": "ضعيفة الجودة لكونها معفنة بالبكتيريا المستعملة في إنتاجها", "option_1": "عالية الجودة لكونها مطابقة للهرمون البشري الطبيعي ولها نفس المفعول", "option_2": "تنتج بكميات جد ضعيفة قد لا تلبي الطلب عليها", "option_3": "مفعولها جد ضعيف أمام الهرمونات المركبة كيميائيا", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33972"}, {"question": "ترتيب مراحل نقل مورثة الى بكتيريا هي:", "answer": {"option_0": "عزل المورثة المرغوبة من الخلية\nعزل البلاسميد من البكتيريا، وفتحه\nدمج المورثة في البلاسميد دون توضيبها\nإدخال البلاسميد المغير في البكتيريا", "option_1": "عزل المورثة المرغوبة من الخلية، وتوضيبها\nعزل البلاسميد، وفتحه\nدمج المورثة الموضبة في البلاسميد\nإدخال البلاسميد المغير في البكتيريا", "option_2": "عزل البلاسميد من البكتيريا، وفتحه\nعزل المورثة\nإدماج المورثة في البلاسميد\nتوضيب البلاسميد\nإدخال البلاسميد الى البكتيريا", "option_3": "عزل المورثة المرغوبة\nعزل البلاسميد، وفتحه\nإعادة البلاسميد الى البكتيريا\nإدخال المورثة المعزولة الى البكتيريا", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33972"}, {"question": "تتكون البنية الكيميائية للغشاء السيتوبلازمي من:", "answer": {"option_0": "الدهنيات وعديدات السكر", "option_1": "الدهنيات فقط", "option_2": "الدهنيات والبروتينات", "option_3": "الدهنيات والبروتينات وعديدات السكر", "correct_option": 3}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20557"}, {"question": "بوجود الضوء تقوم النباتات اليخضورية:", "answer": {"option_0": "بامتصاص الأكسجين وطرح الماء", "option_1": "بامتصاص ثنائي أكسيد الكربون وطرح الأكسجين", "option_2": "بامتصاص النشا وطرح الأكسجين", "option_3": "بامتصاص ثنائي أكسيد الكربون والأكسجين", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "الثغور:", "answer": {"option_0": "عبارة عن فتيحات تمكن الجذور من امتصاص الماء والمواد المذابة", "option_1": "تكون مفتوحة طيلة اليوم", "option_2": "تمكن النباتات من القيام بالتبادلات الغازية مع الوسط الخارجي", "option_3": "تتواجد أساسا على الوجه العلوي للأوراق", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "تتأثر التبادلات الغازية اليخضورية بالعوامل التالية:", "answer": {"option_0": "درجة الحرارة وشدة الإضاءة وتركيز ثنائي أكسيد الكربون", "option_1": "درجة الحرارة فقط", "option_2": "نسبة الرطوبة وشدة الرياح فقط", "option_3": "تركيز الأكسجين ودرجة الحرارة", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "تقوم النباتات اليخضورية بإنتاج المادة العضوية:", "answer": {"option_0": "بوجود ماء يودي والإضاءة واليخضور", "option_1": "بوجود النشا والإضاءة وثنائي أكسيد الكربون", "option_2": "بوجود اليخضور وثنائي أكسيد الكربون والإضاءة", "option_3": "بوجود ثنائي أكسيد الكربون والإضاءة والنشا", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "السكريات:", "answer": {"option_0": "ترتبط فيما بينها بواسطة روابط بيبتيدية لتشكيل متعددات السكريات", "option_1": "تعتبر أجساما ثلاثية لأنها تتكون من الكربون والهيدروجين والأكسجين", "option_2": "قد تحتوي أحيانا على أحماض دهنية", "option_3": "تتكون من الكربون والهيدروجين فقط", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "من خصائص البلاستيدات الخضراء أنها:", "answer": {"option_0": "موجودة في جميع الخلايا النباتية", "option_1": "موجودة في جميع الخلايا النباتية اليخضورية", "option_2": "تحتوي على الصبغيات اليخضورية على مستوى الستروما", "option_3": "نوع من الخلايا النباتية المتخصصة", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "توجد داخل كل بلاستيدة خضراء صفيحات متوازية فيما بينها تسمى:", "answer": {"option_0": "الأغلفة الخارجية", "option_1": "التيلاكويدات", "option_2": "الأغلفة الداخلية", "option_3": "الستروما", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "تتواجد الصبغات اليخضورية في:", "answer": {"option_0": "غشاء التيلاكويد", "option_1": "جوف التلاكويد", "option_2": "مستوى الستروما", "option_3": "الغشاء السيتوبلازمي للخلية النباتية اليخضورية", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40792"}, {"question": "عند تسليط إشعاعات بيضاء على محلول اليخضور الخام وانعكاس إشعاعات حمراء، نكشف عن ظاهرة:", "answer": {"option_0": "الأكسدة الضوئية", "option_1": "التفلور", "option_2": "تفاعلات المرحلة المظلمة", "option_3": "تفاعلات المرحلة المضاءة", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40793"}, {"question": "خلال تفاعلات المرحلة المضاءة:", "answer": {"option_0": "يتم اختزال الناقل NADP وتشكل ATP", "option_1": "يكون المتقبل النهائي للإلكترونات هو ATP", "option_2": "تفقد جزيئات اليخضور الإلكترونات ويتفكك النظام الضوئي", "option_3": "يتفكك ثنائي أكسيد الكربون إلى كربون وثنائي الأكسجين", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40793"}, {"question": "المرحلة التي تنتج خلالها السكريات:", "answer": {"option_0": "خلال حلقة CALVIN", "option_1": "عند تشكل ممال البروتونات من جهتي غشاء التيلاكويد", "option_2": "خلال مرحلة التفاعلات الضوكيميائية", "option_3": "خلال الليل", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40793"}, {"question": "ينتج عن تفاعلات حلقة CALVIN:", "answer": {"option_0": "دهنيات", "option_1": "بروتينات", "option_2": "سكر ثلاثي APG", "option_3": "سكريات ثم بروتينات", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40793"}, {"question": "يعتبر النبات اليخضوري:", "answer": {"option_0": "ضوكيميائي التغذية", "option_1": "غير ذاتي التغذية", "option_2": "نبات أخضر", "option_3": "مستهلك للمادة العضوية", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40793"}, {"question": "الكائنات غير ذاتية التغذية:", "answer": {"option_0": "تعتمد على المواد العضوية كمصدر للمادة", "option_1": "تحتاج إلى الطاقة الشمسية", "option_2": "قد تستعمل المواد المعدنية كمصدر للمادة", "option_3": "كائنات منتجة للمواد العضوية اعتمادا على مواد معدنية تحصل عليها من الوسط", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40793"}, {"question": "ترتفع قيمة تحلون الدم:", "answer": {"option_0": "بعد صيام طويل", "option_1": "بعد مدة قصيرة من تناول وجبة غذائية", "option_2": "خلال تمرين عضلي", "option_3": "بعد قضاء الليل في حالة نوم", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20501"}, {"question": "يحرر الكبد الكليكوز في الدم بواسطة:", "answer": {"option_0": "الغليكوجينوجنيز", "option_1": "الغليكوجينوليز", "option_2": "الغليكوليز", "option_3": "الإفراز الخارجي", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20501"}, {"question": "الأنسجة القادرة على تخزين الكليكوز وتحريره في الدم عند حدوث نقص في تحلون الدم هي:", "answer": {"option_0": "النسيج العضلي", "option_1": "النسيج الودكي", "option_2": "النسيج الكبدي", "option_3": "النسيج البنكرياسي", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20501"}, {"question": "نحصل على جهد عمل وحيد الطور:", "answer": {"option_0": "عند تهييج مجموعة من الألياف العصبية", "option_1": "إثر إهاجة واحدة مع استقبالها بمسريين مستقبلين موضوعين على سطح الليف", "option_2": "إثر إهاجة واحدة مع استقبالها بمسرى موضوع على سطح الليف", "option_3": "إثر مجموعة من الإهاجات المتتالية", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40811"}, {"question": "ينتج جهد العمل ثنائي الطور عن:", "answer": {"option_0": "تهييجين متتالين", "option_1": "رسالتين عصبيتين", "option_2": "استقبال تهييج فعال بمسريين مستقلين موضوعين على سطح الليف", "option_3": "استقبال تهييج فعال بمسرى واحد موضوع على سطح الليف", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40811"}, {"question": "يعني  قانون الكل أو العدم  أن:", "answer": {"option_0": "الليف يستجيب لمختلف المهيجات", "option_1": "لجهد العمل على مستوى الليف وسع مهما شدة التهييج", "option_2": "لجهد العمل على مستوى الليف وسع متزايد حسب تزايد شدة التهييج", "option_3": "يطبق هذا القانون على الليف وعلى العصب", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40811"}, {"question": "المبلغ العصبي:", "answer": {"option_0": "مادة كيميائية تدخل في تركيب الغشاء قبل السينابسي", "option_1": "مادة تؤثر على مستقبلات نوعية في الغشاء بعد السينابسي", "option_2": "مبلغ كيميائي ينتقل نحو الخلايا الهدف عبر الدم", "option_3": "مبلغ كيميائي يمكن من نقل الرسالة العصبية بين الخلايا العصبية فقط", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40811"}, {"question": "في مستوى السينابس الكابحة:", "answer": {"option_0": "هناك غياب للمبلغات العصبية", "option_1": "هناك غياب لقنوات الصوديوم", "option_2": "يحدث استقطاب مفرط بدل إزالة الاستقطاب", "option_3": "تكون الإهاجة غير كافية لنشوء جهد بعد سينابسي تهييجي PPSE", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40811"}, {"question": "الدورة الجنسية عند المرأة:", "answer": {"option_0": "تعادل 28 يوما", "option_1": "تعادل 28 يوما في المعدل", "option_2": "تكون أطول كلما كانت المرأة أصغر سنا", "option_3": "تكون أقصر كلما كانت المرأة أصغر سنا", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20554"}, {"question": "تمثل المرحلة الجريبية:", "answer": {"option_0": "مجموع مراحل تطور الجريب", "option_1": "الفترة التي تكون فيها جميع الجريبات المتوفرة ناضجة في نفس الوقت", "option_2": "المرحلة التي ينهي فيها الجريب نضجه", "option_3": "تحول الجريب الأصلي إلى جريب ناضج", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20554"}, {"question": "الدورات المبيضية:", "answer": {"option_0": "تنظم الدورات الرحمية", "option_1": "تبدأ انطلاقا من البلوغ حتى الوفاة", "option_2": "تنتهي بظهور الجسم الأصفر", "option_3": "لها نفس مدة تشكل الجريبات", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20554"}, {"question": "تنتج الإباضة عن:", "answer": {"option_0": "ارتفاع نسبة FSH فقط", "option_1": "ذروة في إفراز LH وFSH", "option_2": "ذروة إفراز الأستراديول", "option_3": "ذروة إفراز الجسفرون", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20555"}, {"question": "يفرز الجسفرون من طرف:", "answer": {"option_0": "الطبقة الداخلية للجريب", "option_1": "الطبقة الحبيبية للجريب", "option_2": "الخلايا الجسفرونية للجسم الأصفر", "option_3": "النخامية", "correct_option": 2}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20555"}, {"question": "يفرز FSH وLH من طرف:", "answer": {"option_0": "الجريب", "option_1": "النخامية الأمامية", "option_2": "النخامية الخلفية", "option_3": "الوطاء", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20555"}, {"question": "يفرز GnRH من طرف:", "answer": {"option_0": "الجسم الأصفر", "option_1": "النخامية الأمامية", "option_2": "النخامية الخلفية", "option_3": "الوطاء", "correct_option": 3}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20555"}, {"question": "تتمركز مستقبلات الضغط في:", "answer": {"option_0": "الأذينة اليمنى", "option_1": "قوس الأبهر والجيبين السباتيين", "option_2": "البطين الأيسر", "option_3": "الوريد الأجوف", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40820"}, {"question": "ينقل عصبا Hering وCyon الرسالة العصبية من مستقبلات الضغط الى:", "answer": {"option_0": "مركز البصلة السيسائية المبطئ للقلب", "option_1": "مركز البصلة السيسائية المسرع للقلب", "option_2": "المركز النخاعي المسرع للقلب", "option_3": "المركز النخاعي المبطئ للقلب", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40820"}, {"question": "يعمل الرينين على تحويل:", "answer": {"option_0": "الأنجيوتنسين إلى انجيوتنسينوجين", "option_1": "الأنجيوتنسينوجين إلى أنجيوتنسين", "option_2": "الادرينالين إلى نورا درينالين", "option_3": "النورا درينالين إلى ادرينالين", "correct_option": 1}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40820"}, {"question": "يؤثر الأنجيوتانسين على مركز العطش وينشط إفراز:", "answer": {"option_0": "الكاتيكولامينات", "option_1": "الألدوستيرون", "option_2": "الرينين", "option_3": "ADH", "correct_option": 3}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40820"}, {"question": "تتواجد مستقبلات الضغط التنافدي في:", "answer": {"option_0": "الوطاء", "option_1": "النخامية", "option_2": "المركز البصلي", "option_3": "المركز النخاعي", "correct_option": 0}, "grade": "11", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/40820"}, {"question": "يحتوي مرآب للسيارات على 5 أمكنة مرقمة من 1 إلى 5\r\nما هو عدد الإمكانيات لرأب 5 سيارات مختلفة", "answer": {"option_0": "25", "option_1": "30", "option_2": "60", "option_3": "120", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "math", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20542"}, {"question": "يكون للموجة المحيدة الناتجة:", "answer": {"option_0": "نفس شكل الموجة الواردة", "option_1": "شكل مختلف لشكل الموجة الواردة", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20438"}, {"question": "تحتفظ هذه الموجة عند انتشارها في وسط مادي اخر بنفس:", "answer": {"option_0": "سرعة الانتشار", "option_1": "طول الموجة", "option_2": "التردد", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20441"}, {"question": "الظاهرة التي تحدث عندما تجتاز حزمة ضوئية أحادية اللون موشورا من الزجاج هي:", "answer": {"option_0": "ظاهرة الحيود", "option_1": "ظاهرة الانكسار", "option_2": "ظاهرة التبدد", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20444"}, {"question": "عندما نغير وسط الانتشار لهذه الحزمة الضوئية فإن:", "answer": {"option_0": "ترددها يتغير", "option_1": "لونها يتغير", "option_2": "سرعة انتشارها تتغير", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20444"}, {"question": "النظائر نوى لها:", "answer": {"option_0": "نفس العدد الذري ونفس عدد النوترونات", "option_1": "نفس العدد الذري ويختلف عدد نوتروناتها", "option_2": "نفس عدد النويات ويختلف عددها الذري", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20447"}, {"question": "نعتبر التركيب التجريبي جانبه حيث الدارة RLC مقر تذبذبات كهربائية حرة.\n\nيكون التبدد التدريجي للطاقة بمفعول جول في مقاومة الدارة المتوالية RLC سريعا كلما كانت قيمة المقاومة R:", "answer": {"option_0": "كبيرة", "option_1": "صغيرة", "option_2": "منعدمة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20459"}, {"question": "عندما تكون مجموعة في توازن كيميائي فإن سرعة التفاعل في المنحى المباشر وسرعة التفاعل في المنحى غير المباشر تكونان:", "answer": {"option_0": "منعدمتين", "option_1": "غير منعدمتين", "option_2": "الأولى منعدمة والثانية غير منعدمة", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20492"}, {"question": "يمكن لملاحظ أرضي أن يرى هذا القمر الاصطناعي:", "answer": {"option_0": "دائما (القمر يبدو ساكنا)", "option_1": "مرتين في اليوم فقط", "option_2": "لا يمكن رؤيته أبدا", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "نعتبر قمرا اصطناعيا في دوران حول الأرض\r\nحدد من بين العبارات التالية، العبارة أو العبارات الصحيحة", "answer": {"option_0": "سرعته الخطية ثابتة", "option_1": "تتعلق سرعته بكتلة القمر الاصطناعي", "option_2": "لا تتعلق سرعته بارتفاعه عن سطح الأرض", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "يساوي دور حركة دوران الأرض حول المحور جنوب شمال 24 ساعة في:", "answer": {"option_0": "المعلم الأرضي", "option_1": "المعلم المركزي الأرضي", "option_2": "المعلم المركزي الشمسي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "يكون القمر الساكن بالنسبة للأرض ثابتا في:", "answer": {"option_0": "المعلم الأرضي", "option_1": "المعلم المركزي الأرضي", "option_2": "المعلم المركزي الشمسي", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "في المعلم المركزي الأرضي يضم مستوى مسار القمر الساكن بالنسبة للأرض:", "answer": {"option_0": "خط الاستواء", "option_1": "مدينة الدار البيضاء", "option_2": "المحور جنوب شمال", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "التأثيرات البينية المطبقة على جسم يوجد بين الأرض الشمس:", "answer": {"option_0": "تتناقص عند ابتعاده عن مركز الأرض", "option_1": "لا تنعدم أبدا", "option_2": "يمكنها أن تنعدم في نقطة من الفضاء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "دور حركة كوكب:", "answer": {"option_0": "يتناسب مع مكعب شعاع مساره", "option_1": "يتعلق فقط بسرعة الكوكب في مداره", "option_2": "يتعلق بشعاع مساره", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "خلال حركة دائرية منتظمة:", "answer": {"option_0": "تبقى متجهة السرعة الخطية ثابتة", "option_1": "تبقى متجهة التسارع ثابتة", "option_2": "متجهة التسارع غير منعدمة", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20607"}, {"question": "يكون وسع الحركة في حالة وجود احتكاكات بالنسبة للنواس المرن:", "answer": {"option_0": "مساويا لوسع الحركة في غياب الاحتكاكات", "option_1": "أكبر من وسع الحركة في غياب الاحتكاكات", "option_2": "أصغر من وسع الحركة في غياب الاحتكاكات", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20583"}, {"question": "تكون طاقة فوتون أكبر إذا كان:", "answer": {"option_0": "طول موجته في الفراغ أكبر", "option_1": "تردد موجته اكبر", "option_2": "إذا كانت سرعته في الفراغ أكبر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20616"}, {"question": "انطلاقا من الحالة البدئية:", "answer": {"option_0": "توجد المجموعة في حالة توازن", "option_1": "تتطور المجموعة في المنحى غير المباشر", "option_2": "تتطور المجموعة في المنحى المباشر", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20619"}, {"question": "على مستوى سطح إلكترود النحاس:", "answer": {"option_0": "يحدث توضع النحاس", "option_1": "يحدث استهلاك فلز النحاس", "option_2": "لا يحدث لا توضع ولا استهلاك النحاس", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20622"}, {"question": "تنتقل الإلكترونات أثناء اشتغال العمود زنك نيكل عبر الدارة الخارجية:", "answer": {"option_0": "من إلكترود الزنك نحو إلكترود النيكل", "option_1": "من إلكترود النيكل نحو إلكترود الزنك", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20622"}, {"question": "يقوم الشيء المراد طلاؤه بدور:", "answer": {"option_0": "الكاثود", "option_1": "الأنود", "option_2": "", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20625"}, {"question": "الأسترة تفاعل:", "answer": {"option_0": "لحظي", "option_1": "سريع", "option_2": "بطيء", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "يمكن الرفع من مردود تفاعل أسترة:", "answer": {"option_0": "بحذف الماء", "option_1": "بإضافة الماء", "option_2": "بحذف الحمض الكربوكسيلي", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "عند إضافة قطرات من حمض الكبريتيك في الخليط المتفاعل لتفاعل الأسترة فإنه يقوم بدور:", "answer": {"option_0": "متفاعل", "option_1": "مذيب", "option_2": "حفاز", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "يمكن وجود حفاز في الخليط المتفاعل لتفاعل الأسترة من:", "answer": {"option_0": "تحسين مردود التفاعل", "option_1": "تسريع التفاعل", "option_2": "تحسين مردود التفاعل وتسريعه", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "تؤدي حلمأة إستر إلى تكون:", "answer": {"option_0": "كحول وماء", "option_1": "كحول وحمض كربوكسيلي", "option_2": "حمض كربوكسيلي وماء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "يمكن الرفع من مردود تفاعل حلمأة:", "answer": {"option_0": "بحذف الماء", "option_1": "بإضافة الماء", "option_2": "بحذف الإستر", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "يؤدي رفع درجة حرارة الخليط المتفاعل لتفاعل الحلمأة إلى:", "answer": {"option_0": "تحسين مردود التفاعل", "option_1": "تسريع التفاعل", "option_2": "تحسين مردود التفاعل وتسريعه", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "يؤدي تفاعل الأسترة والحلمأة إلى توازن كيميائي ننمذجه بالمعادلة:\n\nتفاعل أندريد الحمض وكحول تفاعل:", "answer": {"option_0": "محدود", "option_1": "كلي", "option_2": "بطيء", "option_3": "", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "يؤدي تفاعل الأسترة والحلمأة إلى توازن كيميائي ننمذجه بالمعادلة:\n\nينتج عن تفاعل أندريد الحمض وكحول:", "answer": {"option_0": "إستر وحمض كربوكسيلي", "option_1": "إستر وكحول", "option_2": "إستر وماء", "option_3": "", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20634"}, {"question": "يؤدي تفاعل أندريد الحمض مع كحول إلى تكون:", "answer": {"option_0": "إستر", "option_1": "حمض كربوكسيلي", "option_2": "إستر وحمض كربوكسيلي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20628"}, {"question": "أيون كربوكسيلات الصابون هو جزيئة متضادة الألفة، يعني أنه يتوفر على:", "answer": {"option_0": "جزء هيدروفيلي", "option_1": "جزء هيدروفوبي", "option_2": "جزء هيدروفيلي وجزء هيدروفوبي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20628"}, {"question": "الحلمأة القاعدية لإستر:", "answer": {"option_0": "تؤدي إلى توازن كيميائي", "option_1": "تؤدي إلى تكون أندريد الحمض", "option_2": "تفاعل كلي", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "physics-chemistry", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20628"}, {"question": "الانقسام التعادلي:", "answer": {"option_0": "هو أول انقسام في الانقسام الاختزالي", "option_1": "تسبقه مرحلة سكون يتضاعف خلالها ADN", "option_2": "يقسم عدد الصبغيات إلى النصف", "option_3": "يقسم كمية ADN إلى النصف", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34008"}, {"question": "الفرد المتشابه الاقتران هو:", "answer": {"option_0": "فرد يحمل حليلين مختلفين لنفس المورثة", "option_1": "فرد يحمل حليلين سائدين لمورثة معينة", "option_2": "فرد يحمل حليلا واحدا لمورثة معينة", "option_3": "فرد يحمل حليلين متشابهين لنفس المورثة", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34008"}, {"question": "يحدث التخليط الضمصبغي نتيجة:", "answer": {"option_0": "التوزيع العشوائي للصبغيات المتماثلة في الخلايا البنت", "option_1": "التوزيع العشوائي للصبغيات غير متماثلة في الخلايا البنت", "option_2": "تبادل قطع صبغية بين الصبغيات المتماثلة", "option_3": "تبادل قطع صبغية بين الصبغيات غير المتماثلة", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34008"}, {"question": "التشخيص قبل الولادي:", "answer": {"option_0": "يقتصر على فحص الجنين بالموجات فوق الصوتية", "option_1": "يقتصر فقط على إجراء تحاليل دموية للأم والجنين", "option_2": "يقتصر فقط على إجراء خرائط صبغية للجنين", "option_3": "يتطلب في بعض الحالات الإجراأت أ وب وج", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34009"}, {"question": "إذا كان النمط الوراثي يعبر عن الحالة الوراثية للفرد فإن الحالة الوراثية للساكنة يعبر عنها:", "answer": {"option_0": "المظهر الخارجي", "option_1": "المحتوى الجيني", "option_2": "الانحراف الجيني", "option_3": "المفعول المؤسس", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "يحتوي كل موضع مورثة متعددة الحليلات عند فرد ثنائي الصيغة الصبغية على:", "answer": {"option_0": "حليل واحد", "option_1": "حليلين", "option_2": "ثلاث حليلات أو أكثر", "option_3": "نصف عدد حليلات المحتوى الجيني", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "إذا كانت مورثة ما ممثلة بنفس الحليل عند كل أفراد الساكنة فإن تردد هذا الحليل سيكون هو:", "answer": {"option_0": "0", "option_1": "0,1", "option_2": "0,5", "option_3": "1", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "إذا كانت ترددات الحليلات والأنماط الوراثية في ساكنة معينة ثابتة من جيل إلى آخر فإن هذه الساكنة تكون خاضعة:", "answer": {"option_0": "للتطور", "option_1": "لقانون Hardy-Weinberg", "option_2": "للانتقاء", "option_3": "للانحراف الجيني", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "تمكن مقارنة الأشكال المختلفة بروتين معين من تقدير:", "answer": {"option_0": "الانحراف الجيني", "option_1": "التنوع الوراثي", "option_2": "تدفق المورثات", "option_3": "الانتقاء التباعدي", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "حسب قانون Hardy-Weinberg:", "answer": {"option_0": "يرتبط تغير تردد حليل معين بكيفية انتقال الصبغيات من جيل إلى آخر في الساكنة", "option_1": "مجموع ترددات حليلات من مورثة ما يفوق 1", "option_2": "ترتبط ترددات الحليل من جيل إلى آخر بحالة السيادة أو التنحي", "option_3": "تبقى ترددات الحليل ثابتة من جيل إلى آخر", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "يتحقق قانون Hardy-Weinberg في حالة:", "answer": {"option_0": "ساكنة صغيرة الحجم", "option_1": "حدوث الهجرة في بداية موسم التوالد فقط", "option_2": "حدوث الطفرة بنسبة ثابتة", "option_3": "غياب الانتقاء الطبيعي", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "لا يتأثر تردد الحليلات في الساكنة:", "answer": {"option_0": "بالتزاوج العشوائي", "option_1": "بالانتقاء الطبيعي", "option_2": "بالانحراف الجيني", "option_3": "بتدفق المورثات المرتبطة بالهجرة", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "الطفرة:", "answer": {"option_0": "تنتج عن الانحراف الجيني", "option_1": "تزيد من التنوع الوراثي للساكنة", "option_2": "تفيد في كل الحالات الفرد الحامل لها", "option_3": "تنتج عن الانحراف الجيني  وتفيد في كل الحالات الفرد الحامل لها", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "حدد ما هو غير صحيح بالنسبة للانتقاء الطبيعي من بين مايلي:", "answer": {"option_0": "الانتقاء الطبيعي يحافظ على الأنماط الوراثية الأكثر تكيفا مع الوسط", "option_1": "الانتقاء الطبيعي لا يؤثر على تردد الحليلات من جيل إلى آخر", "option_2": "الانتقاء الطبيعي يزيل الأنماط الوراثية الأقل تكيفا مع الوسط", "option_3": "الانتقاء الطبيعي يحدث على أساس التنوع الوراثي للساكنة", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "تزداد نسبة المظهر الخارجي الأكثر ترددا من جيل إلى آخر بسبب:", "answer": {"option_0": "الانتقاء الاتجاهي", "option_1": "الانتقاء التباعدي", "option_2": "التوازن الوراثي", "option_3": "الانتقاء المثبت", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/34029"}, {"question": "التفكك الهوائي للكليكوز:", "answer": {"option_0": "يتم حصريا على مستوى الميتوكندري", "option_1": "يتم حصريا على مستوى الجبلة الشفافة", "option_2": "يتم جزئيا على مستوى الميتوكندري وجزئيا على مستوى الجبلة الشفافة", "option_3": "يتم جزئيا على مستوى الجبلة الشفافة وجزئيا على مستوى النواة", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33918"}, {"question": "يعتبر التنفس الخلوي ظاهرة:", "answer": {"option_0": "تتم كليا على مستوى الميتوكندري", "option_1": "تمكن من إنتاج جزئيات عضوية", "option_2": "ذات مردودية طاقية ضعيفة", "option_3": "تبدأ على مستوى السيتوبلازم وتنتهي داخل الميتوكندري", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33918"}, {"question": "التخمرات ظاهرة خلوية:", "answer": {"option_0": "تمكن من إنتاج ATP داخل الميتوكندري", "option_1": "تمكن من تفكك كلي للجزيئات العضوية", "option_2": "تمكن الخلايا من التكيف مع الاستقلاب الهوائي", "option_3": "تنتج عنها حثالة عضوية غنية بالطاقة", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33918"}, {"question": "دورة Krebs:", "answer": {"option_0": "على مستوى أعراف الميتوكندري", "option_1": "على مستوى الجبلة الشفافة", "option_2": "على مستوى ماتريس الميتوكندري", "option_3": "", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33918"}, {"question": "تحتاج إزالة الكربون المؤكسدة التي تتم داخل الميتوكندري إلى:", "answer": {"option_0": "كليكوز", "option_1": "ماء", "option_2": "حمض البيروفيك", "option_3": "ATP", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33918"}, {"question": "الحثالة المشتركة بين مختلف أنواع التخمرات هي:", "answer": {"option_0": "الحمض اللبني", "option_1": "الإتانول", "option_2": "ثنائي أكسيد الكربون", "option_3": "حمض الستريك", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33918"}, {"question": "أثناء التقلص العضلي:", "answer": {"option_0": "تنشط حلماءة الـ ATP من طرف رؤوس الميوزين", "option_1": "تنشط حلماءة الـ ATP من طرف رؤوس الأكتين", "option_2": "يتم كبح أيونات الكالسيوم", "option_3": "يتم ثني خييطات الأكتين", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33918"}, {"question": "من الأسباب الرئيسية للأمطار الحمضية نجد:", "answer": {"option_0": "عوادم السيارات", "option_1": "الصناعات التي تعتمد على الفحم الحجري كمصدر للطاقة", "option_2": "مركبات الكلوروفليوروكربون (CFC)", "option_3": "غاز الميثان المنبعث من تخمر النفايات", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "تراجع طبقة الأوزون في الستراتوسفير ناتج عن:", "answer": {"option_0": "عوادم السيارات", "option_1": "غاز ثنائي أكسيد الكربون", "option_2": "مركبات الكلوروفليوروكربون (CFC)", "option_3": "الاحتباس الحراري", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "الغاز الذي لا يساهم في الاحتباس الحراري هو:", "answer": {"option_0": "الأمونيوم", "option_1": "ثنائي أكسيد الكربون", "option_2": "غاز الميثان", "option_3": "مركبات الكلوروفليوروكربون (CFC)", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "ينتج الضباب الرمادي (Smog) في المدن الصناعية عن:", "answer": {"option_0": "غاز الميثان", "option_1": "تلوث الهواء بالمبيدات", "option_2": "الاحتباس الحراري", "option_3": "تلوث الهواء بأوكسيدات الكبريت", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "تصدر اللكسيفيا عن:", "answer": {"option_0": "ترميد النفايات", "option_1": "ترشيح الماء عبر النفايات في المطارح", "option_2": "تدوير النفايات", "option_3": "انبعاث الغازات في النفايات", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "تتسبب الأمطار الحمضية في:", "answer": {"option_0": "نقص الاحتباس الحراري", "option_1": "تضرر العشيرة الإحيائية للبحيرات", "option_2": "رفع pH مياه البحيرات", "option_3": "نقص الاحتباس الحراري ورفع pH مياه البحيرات", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "ينتج تخاصب البحيرات عن:", "answer": {"option_0": "التنوع الكبير للعشيرة الإحيائية", "option_1": "ترسب كميات كبيرة من التربة الناتجة عن الانجراف", "option_2": "اغتناء مياه البحيرات بالأملاح المقيتة", "option_3": "رش كميات مهمة من المبيدات", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "الطلب البيوكيميائي للأوكسجين (DBO) هو:", "answer": {"option_0": "كمية الأوكسجين اللازمة لإنتاج المادة العضوية", "option_1": "كمية الأوكسجين اللازمة لتفكيك المادة العضوية العالقة في الماء من طرف البكتيريا", "option_2": "كمية الأوكسجين المطروح بواسطة التركيب الضوئي في وحدة زمنية", "option_3": "كمية الأوكسجين الناتجة عن تخمر النفايات في المطارح", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "ينتج تلوث المياه بالنترات عن:", "answer": {"option_0": "الاستعمال المفرط للمبيدات", "option_1": "استعمال الأسمدة العضوية", "option_2": "تفكك المادة العضوية", "option_3": "الاستعمال المفرط للأسمدة الكيماوية", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "يسمى التفاعل النووي الاصطناعي الذي يحدث داخل المفاعلات النووية بـ:", "answer": {"option_0": "الانفجار النووي", "option_1": "الانشطار النووي", "option_2": "التناقص الإشعاعي", "option_3": "الإيسام الإشعاعي", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "تعتبر النفايات المشعة من صنف TFA:", "answer": {"option_0": "ضعيفة النشاط الإشعاعي وقصيرة العمر", "option_1": "ضعيفة النشاط الإشعاعي وطويلة العمر", "option_2": "قوية النشاط الإشعاعي وقصيرة العمر", "option_3": "قوية النشاط الإشعاعي وطويلة العمر", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20562"}, {"question": "تتميز مناطق الطمر بـ:", "answer": {"option_0": "بركانية من نوع الكرانوديوريت ناتجة عن انصهار جزئي للصفيحة المنغرزة", "option_1": "بركانية أنديزيتية ناتجة عن انصهار جزئي لبريدوتيت الصفيحة الراكبة", "option_2": "بركانية ناتجة عن انصهار الرداء العلوي القاري", "option_3": "بركانية ناتجة عن احتكاك الصفيحة المنغرزة وانصهارها بفعل ارتفاع درجة الحرارة", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "يصاحب الاصطدام بـ:", "answer": {"option_0": "بركانية شديدة", "option_1": "طمر صفيحة قارية تحت أخرى", "option_2": "زيادة في سمك الغلاف الصخري", "option_3": "ارتفاع مستوى انقطاع Moho", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "تنتج سلاسل الطفو عن:", "answer": {"option_0": "انغراز صفيحة محيطية تحت أخرى محيطية", "option_1": "ركوب قشرة قارية فوق قشرة محيطية", "option_2": "زحف صفيحة محيطية فوق أخرى قارية", "option_3": "تجابه صفيحة محيطية وأخرى محيطية", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "السدائم من بين الأشكال التكتونية التي تتكون من:", "answer": {"option_0": "طيات مستقيمية", "option_1": "فوالق معكوسة", "option_2": "كتل مخفوضة وأخرى مرفوعة", "option_3": "بنيات مطوية زحفت أفقيا لمسافات بعيدة", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "التحول في مناطق الطمر هو من النوع:", "answer": {"option_0": "الحراري", "option_1": "الدينامي", "option_2": "الديناموحراري", "option_3": "الصهاري", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "ماهي الصخرة الأكثر تحولا من بين الصخور الآتية:", "answer": {"option_0": "ميتا كابرو ذو هورنبلاند", "option_1": "ميتا كابرو ذو كلوكوفان", "option_2": "إيكلوجيت", "option_3": "كابرو ذو بلاجيوكلاز", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "السلسلة التحولية هي:", "answer": {"option_0": "سلسلة جبلية ناتجة عن التحول", "option_1": "مجموعة من الصخور المتحولة تحتوي على نفس المعدن المؤشر", "option_2": "مجموعة مختلفة من الصخور تعرضت لنفس ظروف التحول", "option_3": "مجموعة من الصخور ناتجة عن تحول تدريجي لنفس الصخرة الأصل", "correct_option": 3}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "المعدن المؤشر هو معدن:", "answer": {"option_0": "يتميز باستقرار في ظروف ضغط وحرارة معينين", "option_1": "يميز سلسلة تحولية معينة", "option_2": "يدل على سحنة تحول معينة", "option_3": "يدل على بداية الانصهار الجزئي للصخور المتحولة", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "تحتوي بعض السلاسل الجبلية على صخرة الأفيوليت والتي مصدرها:", "answer": {"option_0": "نشاط بركاني من النوع الحراري", "option_1": "تدفق كبير يؤدي إلى بروز صخور الرداء العلوي", "option_2": "مجال محيطي اختفى نتيجة الاصطدام بين صفيحتين قارتين", "option_3": "تحول دينامي نتيجة الاصطدام بين صفيحتين قارتين", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "يحتاج انصهار البريدوتيت في ظروف الضغط و درجات الحرارة السائدة في مناطق الطمر إلى:", "answer": {"option_0": "أن تتشبع بالماء", "option_1": "أن تفقد الماء", "option_2": "أن تستقر فيها نسبة الماء", "option_3": "ألا تحتوي على الماء", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "الأناتيكتية هي:", "answer": {"option_0": "انصهار جزئي للصخور تحت تأثير عاملي الضغط و درجات الحرارة ينتج عنه سائل يعطي بعد التبريد صخرة كرانيتية", "option_1": "صعود الصهارة الكرانيتية وتموضعها بين الصخور محدثة تحول تماس", "option_2": "تتالي المعادن المؤشرة للصخور المتحولة بفعل تغير في الضغط ودرجات الحرارة", "option_3": "درجة قصوى من التحول تؤدي إلى ظهور الإيكلوجيت", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/33933"}, {"question": "البلعمة ظاهرة مناعية:", "answer": {"option_0": "تتدخل فيها الوحيدات والعدلات والمحببات", "option_1": "لا تتدخل في الاستجابة المناعية النوعية", "option_2": "موجهة ضد المتعضيات المجهرية", "option_3": "تنتهي دوما بتفكيك العنصر الدخيل", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20489"}, {"question": "مضادات الأجسام جزيئات بروتيدية تعمل على:", "answer": {"option_0": "تثبيت مولدات المضاد", "option_1": "تفكيك مولدات المضاد", "option_2": "تسهيل التخلص من مولدات المضاد", "option_3": "تدمير الخلايا المعفنة", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20489"}, {"question": "نقول عن شخص ما أنه إيجابي المصل في حالة:", "answer": {"option_0": "تواجد حماة VIH في دمه", "option_1": "تواجد مضادات أجسام ضد حماة VIH في دمه", "option_2": "تواجد مضادات أجسام نوعية في دمه", "option_3": "تواجد مولد مضاد معين في دمه", "correct_option": 1}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20489"}, {"question": "التعرف المزدوج هو:", "answer": {"option_0": "تعرف الكريات اللمفاوية LT على CMH الخلايا والبيبتيد الذي تعرضه", "option_1": "تعرف اللمفاويات LT4 على اللمفاويات LB و LT8", "option_2": "تعرف اللمفاويات LB على مولدات المضاد بواسطة مضادات الأجسام الغشائية", "option_3": "تعرف ثنائي بين اللمفاويات LT4 واللمفاويات LT8", "correct_option": 0}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20489"}, {"question": "التعاون الخلوي خلال الاستجابة المناعية:", "answer": {"option_0": "يتم بالتماس المباشر بين الخلايا العارضة و اللمفاويات LT8", "option_1": "لا يحتاج إلى تدخل وسائط مناعية", "option_2": "ضروري لتنشيط اللمفاويات LB و LT8 و CPA", "option_3": "لا يحتاج إلى تدخل الخلايا البلعمية", "correct_option": 2}, "grade": "12", "subject": "biology", "resource": "https://www.alloschool.com/element/20489"}]